工程major 求指教

第一次出文，有錯屌細力啲
小第而家係到唸揀civil定mech ，
(ee,cs不了 )
咁你知啦，啲dept會吹到自己個幾咁好
將來幾有前途去水人入㗎啦
所以想問真係做緊既各位巴打香港依兩邊係做啲咩(civil,mech 其實都係起樓多 )

求指點迷津
mech
civil

Mech出路就廣d, 入大公司細公司都得。而且唔會因爲冇基建而冇野做。
Civil就只有大公司，一冇基建就企左係度，但撈得掂既會比mech搵得多。

基實兩科前途都好好，包保好過大部分其他major graduates.所以跟自己興趣會好d.

唔介意落地盤或者長期ot咪civil

點解十大基建都完仲要入civil
除非你想漂洋過海
唔係唔好做civil

civil準備入寒冬 但係你一畢業捱到幾年 一旺返果陣會好好境

搵食：Civil
乞食：Mech

其實我覺得EE比ME好

ME人
做左6年都係得25K 再加double pay + bonus

environmental果邊呢

環保果邊？building civil都要，但係同engineer條路差好遠

EE出路先廣

入唔到兩電一鐵都仲有好多公司可以apply

學位又唔多

civil一年出四五百個真係得啖笑

一車車non jupus車翻上黎

city又新開 加埋海龜thei

I mean environmental engineering,好似同consultant有啲分別

果啲要問返行內人先知
行外望落覺得好做，但人工唔似會好高

係，hku ust poly 都有開ME，重未計CU 同 city 果兩個偽ME course
EE 好似得hku 同poly有？

環保仔一個盤都係一個啫？

睇下地盤幾大啦
不過樓主問果啲好似係計下beam+果啲consultant

工程比狗做

做緊邊方面野? b.s.? maintenance?

邊間u先
非hku就無所謂

Cs先係最好呀
知唔知依家無論邊行都需要It

UST

Ust一定選cs啦

見到code就想死
.同埋cs唔係cu好啲？

兩個問題：
1.你預計自己可以去到咩水平(gpa, 人脈etc)?
2.你有沒有對邊科有好大興趣特別想讀?

人脈指金啲咩

在大學你識唔識到d有用fd, 玩唔玩莊etc

利申同你同一間u既mech 人

civil soc 叫有挽function做sub com,
mech就識其中一個現莊
GPA 3.2x

平時會睇下船，envir，電腦cooling 果堆

我會咁睇，mech 黎講市道的確差左
(至少scheme a 好似一路少緊)
civil唔肯定 但我估有相關性

如果你好勁(first hon/dean list level)，讀咩科跟翻興趣就得，但cpeg/elec/cs 一定發展好過mech/civil好多

但如果好似樓主你咁講既話你去civil 果邊好似會多錢少少，撿翻elec/cs 都唔差得去邊，但我唔建議撿翻mech。因為香港 mech 出黎好多都系做翻building service，而且工時待遇未必好過elec/cs ，兩電一鐵既level一年quota隨時個位數字多少少, first hon 都未必入到

(同埋ust mech 既教學同syllabus 系好shit ，理論教得差，practical course 更加接近沒有咁濟 )

樓主毒唔毒先
你英文勁
個人presentable
過3
基本上兩電一鐵政府aa點都中到一樣
唔驚搵唔到食

但mech競爭會細過civil,所以易啲高gpa

同意選Cs
未未發展大方向

上面description可能夠
我唸正常人社交應該有既

咪玩啦，你勁既話gpa一定會高，唔關競爭事。反而如果一個～sec up 既gpa 我會建議你focus 多d系大學人脈/oppurtunity果邊。認真講搵工其實人脈都好重要下，而gpa 可能sec up 就夠，至少mech 工黎講sec up 足夠有面試，之後就睇你講野/cv etc

如果你同意呢點既話，自然撿翻教得好d 同埋前途差唔多既major (civil maybe)會好好多，至少你(呢4年)會讀得舒服好多同埋開心好多

再利申:(dean list 左兩年既)first hon，有上莊，今年grad已經有offer，但好後悔自己沒有跟興趣撿翻cpeg/elec
(ust jj勿相認 )

挽你老母咩 咁大個人打個挽字你柒唔柒

求正字

除非好有興趣 唔係hku就唔好揀civil 九成client位比曬Hku
Mech就好似ust好啲

你個名

可以形容下有幾一面倒?
ust civil gpa(>3.5) 同cv 好靚先有機會?

係maintenance ，返5日，平時一般6點左右走人

飛機? 邊方面

其實話civil 爆果班係咪真係civil人黎 如果係呢班連登仔都幾好心地 成日提人唔好入行 自己就繼續係呢行共渡難關

civil人表示威搵唔到工，考完試變廢青

hku mech有咩優勢同出路?

都係 E&M

工程？

不了

垃圾先揀mech
利申Ust mech grad

非港大你就咪諗client啦
大把非港大學覇都爭唔到
你自己知自己事啦 year1都只係得3.2

正路8成既都係做ot狗/地盤狗
ot狗做structural預每日ot 2-8hours
星期六紅日自動翻工 無補水/claim唔足
做地盤狗落site翻8-6 5.5/6日就基本

係唔係civil好易分

做civil揸十鳩幾個offer邊個得閒叫春

你估叫人唔入行咁個學位會少啲咩

咪又係每年噴500個fg

明知伏都要踩我真係祝你努力比啲心機讀書

小心唔好景一個offer都無

我29分入讀到成隻狗咁都係2UP
不過係個人問題既，主要要睇入左黎之後既努力

5科29分?

工程界入面, CIVIL係上家, MECH/BS係下家...
咁你話做上家好做定下家好做?

永遠都係上家做好嘢, 下家先可以開工做...
上家做得慢左個CLIENT可以點算? 咪就係卒下家做快啲趕番個期囉!

成日話市道差CIVIL無工開乞食, BS重有MAINTENANCE? 同埋CIVIL SUPPLY >> DEMAND?
我想講我公司係BS龍頭公司, 但我公司宜家炒人炒到傻...
CIVIL宜家重好好景...

重有CIVIL永遠遠比MECH/BS好PAY...

唔係為興趣...CIVIL MECH二揀一點都一定揀CIVIL...
當然如果有CS揀梗係揀CS...宜家最渴市最好PAY既一定係做IT

利申: MECH人做緊BS...

仲有想問 mech 係咪有難搵intern

唔難, 超易搵, MECH涉及太多範,
你去做飛機維修又得, 做廠又得, EMSD/CLP/TOWNGAS/HKE呢啲又得, BS更加得...
MECH搵INTERN一定比CIVIL易...

不過番INTERN對你第時工作無咩用,
我公司都年年有INTERN黎做, 我地都係叫佢印下嘢/SCAN下嘢/打下嘢.
你一張白紙入黎做得果2個月, 識啲咩? 教都要時間, 教得你黎你未上手已經夠鐘走人.
我果陣無番過INTERN都係咁搵工...
人地都只係循例上問下我點解暑假唔番INTERN, 唔會EXPECT你番INTERN學到啲咩嘢.
你答到合理原因, 唔係HEA左成個暑假就OK...
最後人地都請左我.....

不過INTERN係一個幾好既機會比你觀察下其他正式入左黎做既同事係做啲咩嘢.
你果2,3個月可以好好反思下你頂唔頂得順打呢份工打30年

完全揾唔到intern 3大gpa過3

mech做bs嘅話，career path應該係點?

放假去玩下打下機溝下女去下旅行好過啦
想番工重有成世俾你番

要搵一定有...差在係個名稱靚既INTERN(CLP/EMSD/TOWNGAS/HKE/MTR)定個稱唔靚既INTERN(二三線公司)...
前者梗係唔易...但後者唔難...
但其實都係學唔到嘢...同埋你GRAD左人地都未必請番你...純粹自我感覺良好...

有冇諗過一二三線公司都冇人請我

要做到呢一點...有難度...
如果HKU/UST就難啲...
CU ENGIN就.........算吧啦...

做6年...做CONSULTANT都應該有30啦....
做地盤更加唔止呢個數...

6年25k

我都知係低，但返5日又唔洗點OT所以咪一直留

5日真係好吸引

利申ust

重記得我當年去IN 港燈INTERN...
一組6條友...4個UST MECH, 1個HKU MECH, 1個POLY MECH...
咁你話嘞?

我認我係垃圾 我唔配有intern

EEE is the bestest

我只係申請左emsd, 因為反正其他一線公司都唔會有機會, 其實本身都冇諗過學校肯nom我去emsd

等等...你year幾先?
如果升year 2 無係好正常...
人地intern主要係想請9月final year既人...

我yr3

呢個post係咪突登玩鳩佢要正負皮平衡

我真係好後悔入engine, 仲要係ust engine

做地盤都唔好做飛機
行頭細
人工低要靠食OT

hku mech原來咁頹，睇唔到有咩出路…

夠飛機行頭細? 得兩間
起薪點又低又辛苦
唔係為興趣真係唔好做

啫係9月yr 4?
咁應該唔難搵ga wo

yes, 但我真係揾唔到

你報左幾多間?
你應該有理無理o麥Q都報...
請你再揀...

我唔係唔想學野, e家係個社會唔比機會我 diu你老母, 讀咁多書都唔知做咩, 早知我就攞曬d時間黎玩好過, 至少我唔會嬲

報左十幾份(一二三線都有) , 雖然大部分一線公司我冇報(因為都知唔輪到我

叫人揀mech嘅九成係想伏人，等自己容易啲入civil

揀civil啦 唔好揀cs 比狗讀 出到嚟又做到隻狗咁

過多一年大把機會俾你出黎學嘢同搵錢...洗咩急呢?
我阿妹讀SURVEYING...同你同屆...都算係半個同行...佢上年升YEAR 3果陣搵INTERN都搵到...差在唔係一線公司...

不過宜家個市道無早幾年咁好...呢樣就真既...

已經預見自己揾唔到工
可能grad做下7仔m記算

Industrial / Logistics

老細你請佢咪得囉

你想做邊範先?
BS? 做廠? 飛機? 鐵飯碗?

BTW我真係識人非三大PHY 畢業走左去做M記...做左3年之後走左去做X奶佬waiter...

11:48了...
早啲訓啦同事...
記得聽朝830準時番工丫

邊範都冇所謂啦 e家連1份intern都冇, 唔好有咁多要求了 只求有份intern叫做可以見得下人就算

同你program leader講叫佢幫手搵
佢有network一定幫到你

但e家已經5月了

開始覺得我一定要好好咁回饋e個社會

同你介紹間非常好既BS龍頭CONSULTANT...位於九龍灣MEGABOX隔黎...
出黎記得apply丫! 往年10~11月開始響jijis請人

thx

WSP

我就係話飛機行頭細
有興趣都唔好做
做飛機工程差過做狗
初入行立即走
做長左想轉行都難

SOR眼殘睇錯
有興趣可以做...我有個飛機撚中同做HAECO...好ENJOY...宜家長駐廈門

巴打，揾intern學校幫唔到你幾多，最直接你叫你父母幫你揾啦, 我同系d同人有大半都靠父幹揾intern, 呢幾年市道差咗，上年甚至有人因為揾唔到intern要做research meet requirement

利申:hku engine

Haeco 什麼人都有
總有幾個on9
政府重話起3跑
成個機場都無人做

我父母 笑左

ME香港唔係主流，因為香港工程只係注重起野，冇注重過工業機械

聽聞mech可以轉marine, 真唔真？
但係要冇晒朋友家人

真
考埋牌返黎做海事處

政府on9，私人公司仆街
成日話啲體力勞動嘅工請唔到人
大佬，要番機場山卡啦，又日晒雨淋，又要番shift，出手咁低梗係請唔到人
啲私人公司成日想揾藉口輸入外勞

呢位坐26樓嘅同事
你今日遲到wo，9點先番黎
請你聽朝寫一千字悔過書然後黎7樓放響我枱面

你想去邊度做.

突然間有兩樣野問
1.我對chem興趣多過phy,邊一邊會多啲關chem事？定係minor chem?
2.想問ust巴打civil係咪真係爛grade啲？

咪撚聽佢講 樓主 我可以同你講BME 係冇出路 做番本行個堆有8成都係做sales同after sales 仲要係絕大部份人都做唔番本行 大公司/supplier係得medtronic個幾間請人 間間請得幾個

hku biomed engg唔係有新program咩? 好似話有機second degree MBBS喎

ME讀撚到仆街

如果你有信心first hon，cs or ee 玩下比賽大把發展機會

就係冇

enviro多chem?見有兩三個course係齋chem

more detail plz
得番一個星期就要交

Civil唔好景呀，一年比一年差
Mech應該相對穩定，多工種，但ust mech好chur下
呢幾年最好景當然cs
ee就fresh grad人工年年加，識少少coding都可以做IT
Chem eng IE果d就..除非你有興趣，否則rip

巴打都係ust?
其實mech 除o左BS 有咩工?
civil 想environmental 果邊

係呀
飛機，clp，巴士果d
其實你想知可以上ust career website or jobsdb 睇下有咩工請mech既人

Civil envir果邊少人競爭少，好似1年得20個左右，幾乎個個都搵到intern，但係市場相對冇咁大

Industrial 世界第一

envir咁少
巴打已grad?

讀mech應該去ust定hku?

ust mech is shit

係呀，個個入civil都係想做返civil野，冇乜人會行envir條路

今年civil同mech搵工都收晒皮

why shitty?

building services engineering 會好啲
唔好諗civil, mechanical

civil啦
賭佢4,5年後好景食正條水
咁你就可以快d上位
ust mech就算鳩數啦
學完d野用唔著 你出到黎都係要重新學過

Civil 唔洗諗

why?

你入mech 唯一出路幾乎得BS,BS佬慘過狗，Civil佬惡好多

咪撚入ust mech
利申: e家好後悔

一定係Mech，Civil又OT又大壓力，慘過做狗

利申: fg Civil Consultant

樓豬係咪ust?

而家係咪矛盾大對決

Ust 就一定cs 啦

Ust 最勁既department

仲civil 上年已經易入咗好多

果d 行來 都相對好做
如果要自己畫野
就係designer 出左個樣 你轉番做一張可生產ge 圖紙俾你合作開果間廠 做出來
模唔知洗唔洗你幫手睇埋

如果公司夠人 包裝 說明書 過lab 通用金屬件果d 你都可以唔洗理

如果唔夠要你搞埋就一身蟻lu

我睇法係 錢唔係唯一考慮 係整個工程行業入邊嘅定位都好重要

矛盾大對決plz